a: 0.200001
q: 0.200001
DAYS--------------------------200
BEST:280
AVERAGE:285
MEDIANA:285

DAYS--------------------------500
BEST:280
AVERAGE:284
MEDIANA:285

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:279
MEDIANA:275

a: 0.200001
q: 0.450001
DAYS--------------------------200
BEST:280
AVERAGE:288
MEDIANA:285

DAYS--------------------------500
BEST:280
AVERAGE:282
MEDIANA:280

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:280
MEDIANA:280

a: 0.200001
q: 0.700001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:283
MEDIANA:280

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:280
MEDIANA:280

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:279
MEDIANA:275

a: 0.200001
q: 0.950001
DAYS--------------------------200
BEST:285
AVERAGE:292
MEDIANA:295

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:277
MEDIANA:275

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

a: 0.450001
q: 0.200001
DAYS--------------------------200
BEST:280
AVERAGE:288
MEDIANA:290

DAYS--------------------------500
BEST:280
AVERAGE:281
MEDIANA:280

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:279
MEDIANA:280

a: 0.450001
q: 0.450001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:279
MEDIANA:280

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:277
MEDIANA:275

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:278
MEDIANA:280

a: 0.450001
q: 0.700001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:280
MEDIANA:280

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:277
MEDIANA:275

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:277
MEDIANA:275

a: 0.450001
q: 0.950001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:277
MEDIANA:275

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:275
MEDIANA:275

a: 0.700001
q: 0.200001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:280
MEDIANA:280

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:280
MEDIANA:280

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:279
MEDIANA:280

a: 0.700001
q: 0.450001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:280
MEDIANA:275

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:279
MEDIANA:280

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

a: 0.700001
q: 0.700001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:278
MEDIANA:280

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:278
MEDIANA:280

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

a: 0.700001
q: 0.950001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:277
MEDIANA:275

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:275
MEDIANA:275

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

a: 0.950001
q: 0.200001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:282
MEDIANA:285

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:277
MEDIANA:275

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

a: 0.950001
q: 0.450001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:278
MEDIANA:275

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

a: 0.950001
q: 0.700001
DAYS--------------------------200
BEST:275
AVERAGE:279
MEDIANA:280

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:275
MEDIANA:275

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

a: 0.950001
q: 0.950001
DAYS--------------------------200
BEST:280
AVERAGE:281
MEDIANA:280

DAYS--------------------------500
BEST:275
AVERAGE:277
MEDIANA:275

DAYS--------------------------800
BEST:275
AVERAGE:276
MEDIANA:275

275